
<h>          人不BT枉少年!暑假下电影挑个BT用硬盘

<p>   　　Bram
   Cohen做出BT这个好咚咚毕竟是全体网民的福音，辽阔无疆的网络上每日浩大的
   髁坷铮就有不少是BT这类应用带来的。虽然网络运营商和电影公司、还有那些
   砑、影音作品的版权所有人们都对此惊恐不已，但隐藏在背后的巨大流量证明
   薖2P类的应用，支持的人群是如此广阔。

<p>   　　阅读本文的各位网友中，从来没有用过或者听过BT这类应用的朋友应该很少
   吧？可以说国内只要有用过宽带的就会或多或少接触过这类应用。而在用过的朋
   友中往往会集中有两个看法，一是BT资源的新鲜和庞大，最新的，体型巨大的咚
   咚都会有。剩下的一个就是每个用过BT的网友都记忆深刻的长时间开机，通宵达
   旦BT下载了。

<p>   　　虽然现在BT下载的内容都需要庞大的存储空间，不过随着160GB以上等级的
   硬盘都步入了成熟稳定的平台阶段，与120GB百元差距已经
   让更多的用户提前纳入了备选名单。但远远超过8小时的持续开机却造成不少用
   户的担心，同时BT伤硬盘的说法也一时间四处流传。毕竟现在超过90％新购置电
   脑的个人用户、家庭用户，电脑配置里只有一个硬盘。

<h>   BT真的伤硬盘？

<p>   　　本来BT和其他应用软件一样，只是一个软件而已，那为什么有不少BT的用户
   说它会伤硬盘呢？ BT下载的原
   理决定了它是一个需要频繁读取写入，并且在连续运转期间内都一直保持这个状
   态。目前的桌面硬盘设计虽然都具有百数十万的MTBF，但它们的设计都是基于间
   歇工作的，于是这个平均无故障小时数也就成了一个只具备参考意义的数字。

<p>   　　从BT软件运行期间的读写灯和CPU占用率就可以知道，真正伤害硬盘的其实
   是长时间的高负荷不间断工作。解决频繁读写的问题还可以通过改进软件的缓冲
   设计，让大量的数据碎片域读到内存中来避免频繁的读写操作，不过需要长时间
   运行这方面却依旧无法避免。
